IT界！登記做選民呀！IEEE已半價！緊急！

IEEE已經開始左半價優惠。
IEEE Membership (USD79) +
Circuits and Systems Society (USD11) 或
Communication Society (USD15.5) 或
Computer Society (USD30)

總共：USD 90+ (原價 USD 180+）

半價優惠只適用於新會員。
舊會員請原價加入或盡快加入其他專業組織！

入會有學歷或工作經驗要求。
唔符合要求唔好亂入，唔好俾人話種票。

推介參考“前線科技人員”整理既資訊：

推呀！
叫埋讀CS/CE/EE既同學仔，或者有3年相關工作經驗（其他大學主修）/6年工作經驗（冇大學學位）既同事仔一齊報名呀！

想問下eie得唔得？

CS人係唔係一定要 Computer Society (USD30)?

唔熟，但睇個名EIE應該都算EE吧

更正，仲讀緊書唔得，大學主修CS/CE/EE而畢左業出左黎做野既先好報

更正，仲讀緊書唔得，起碼畢左業先。

CS/CE/EE/ICT學位畢業：無需相關工作經驗
其他學位畢業：3年CS/CE/EE/ICT相關工作經驗
無大學學位：6年CS/CE/EE/ICT相關工作經驗

如果讀EE
做緊telecom既工係咪都可以報IT屆?
join左IEEE之後要點做?

IT Support 狗當唔當係工作經驗

推

721

push

it莫乃光唔穩陣咩？
留票超區？

點解Computer Society貴一倍

tui

我都有諗呢個問題
如果it界本身夠票
咁多一個人入it，超區就少一票
雖然話超區一票效果好少，但都係有D矛盾....

揀basic, 廿蚊

我唔係讀Circuit的, 想問下society membership係咪任揀一個就得?

煩緊IT界定教育界定轉返去超區

如果你係做電腦相關工作就報Computer Society

莫乃光連任該都穩陣嘅

超區果pool大，IT果pool細。比例黎講我支持IT先。
而且IT穩陣真係唔知邊度傳黎。IT又唔係未輸過。

唔好屌我係鬼先
但個人覺得IT界其實算幾穩下，上屆泛民：建制差唔多2:1，如果可以既話最好留返超區，萬一配票有咩差池超區隨時會得返2席

要cs/ce/ee/ict定係呢堆都計相關？
Membership in IEEE is open to individuals who by education or experience give evidence of competence in an IEEE designated field. The designated fields are: Engineering, Computer Sciences and Information Technology, Physical Sciences, Biological and Medical Sciences, Mathematics, Technical Communications, Education, Management, and Law and Policy.

係咪比完錢登記就即刻可以登記功能組別，洗唔洗等佢生效？

入咗會有會員編號
REO-41 表格就夠料填
根據上屆經歷
選舉事務處應該仲係處理緊我張表嘅時候
同步得到 IEEE 嘅資料
寄咗封邀請信嚟叫我入 IT 界

未計未登記既it選民
莫乃光都大勝近1倍

至於覺得it界張個pool細 張選票代表性大啲 係無錯
我從另一個角度睇 超區藍絲票既份量係1/3million
如果本身係超區既it人轉去it界 咁藍絲票既份量就係1/(3million - N)
咁佢地把狗吠聲就更容易壓過我地

的確08年輸過一次俾保蝗黨
希望帶到討論 配得岩票

IT人有無得登記做工程界？

怕就怕16年既大部份都轉晒超區唔留係IT界。

如果想要超區票就唔好搞IT票，or vice versa。
本身超區票就係為左俾冇得投功能組別既人條氣順d而特登整出黎既票，每人兩票好似好公平咁。

請問係咪又係莫乃光？ 如果係就不了

但入IEEE個指引話:
"務必加入以下其中一個屬會：
Circuits and Systems Society
Communication Society
Computer Society"
有冇人知點解?

呢3個先符合 IT 界選民資格

IEEE咁大個組織咁多個屬會唔係個個都有香港分會同有認受性。
呢幾個屬會香港有分會，會員對香港分會有投票權，有一定認受性，所以政府功能組別接受呢幾個分會。

想問下係咪做左ieee member就可以喺工程界投票？讀工程出身但無攞工程師牌

想問多樣
見 IEEE 唔使 u grad，夠6年相關經驗就得
咁係咪連3個屬會都可以，定只係可以做 IEEE basic 會員，冇投票權?

IEEE 唔係要推薦人咩

A

S

所以我諗住轉返去超區

係咪之後renew 都要俾晒兩個價錢?

，

要點証明工作經驗？
公司信？

internet technology degree 計唔計
定係當其他學位+3yrs working exp?

2021 特首選委IT界都要你一票

你計漏特首選委投票

Push

IEEE唔駛交工作證明，交完錢就即刻有會員number可以報功能組別。
但為防止俾政府抽check種票時抽中，所以如實申報喇。

入咗pisa, 會申請入IT 界選民

Computer Society入面既basic plan
唔係IEEE

Yes

做咗IT界選民係唔係就冇得玩果個七起工會？

太耐冇搞, 佢有冇HK CHAPTER要JOIN?
我記得佢地ACM要.

對搵工有無幫助？

唔係，工會係公司票（會長投票），可以一人三票

工作經驗得？唔係一定要大學畢業咩

想問下係咪要同時填reo43 （放棄超區） 同reo41 之後再fax

網上交表

報名時填香港就會自動派左去hong kong chapter

冇

填computer society 嘅 basic member
只使20usd 唔係30usd

現有超區選民填reo43，份表格報左功能組別就會自動放棄超區。唔駛填reo41。上網upload。

推呢個

收到風建制已經吹雞叫友好公司谷員工入功能組別，防止功能組別出事，IT界係其中一個

個半價只限於 低收入/退休/失業？

任何人

其實有冇人JOIN ACM? 我做學生果陣JOIN過
不過ACM係要另外再JOIN HK CHAPTER (好似)

俾錢就入得，你話有無啦

IT界唔係本身都好黃咩??

真心唔想投莫乃光，甚至諗過自己出來選都好過佢繼續連任，佢呢D典型左膠入左去為業界又無咩做過野，為民主更加無咩做過野，票又有時投有時唔投，投又有時亂投，所以我寧願入去幫下手又為業界爭取下少少野，大家點睇如果有新素人入去選? (利申，我年薪同做立法會議員差唔多所以motivation唔係話好大，然後我肯定唔係藍但我亦肯定唔like典型泛民)

2016年 莫乃光六千幾票，對手三千幾票..
係咪應該留返響區議會第二組別會好啲

頭先追返post有巴打話特首選委都有幫助
想問過左立法會選舉再轉過去得唔得

2021年特首選委都要投票，你登記區議會（二）就會少咗一票

應該唔得，因為選民登記冊下次更新時間係2021年7月更新，而特首選委選舉係2020年12月舉行，所以係會轉唔切

交 REO-41 係咪要連同地址証明？

EE 係 electronic ?
electrical 大電得唔得？
因為我聽講有d大電grad會撈electronics

咩事

electrical engineering high dip grad
有冇得入？
要唔要工作經驗？

我見 ieee 嘅全名係 Institute of ELECTRICAL and electronics engineers

但it成日俾人種票。

要做hkie member or fellow, 即係chartered, 好似係。

如果REO要 check, 佢有無權向稅局攞資料？

利申 CS bachelor + master, 行內>10年經驗

可以玩！獨立事件嚟，任join職工會都得。
一個職工會會起勞工界有一票團體票。

得兩年經驗點算

見到

即係需要申請左ieee再申請hkie?

推下先雖然我咩都唔係

我睇係要professional membership 要professional membership要ieee accredit果間uni果科先有 唔係間間都有 暴大係一科都冇

你入得會時人地都入到
而且入會門檻真係唔高，老師都仲話唔會無拉拉變多一堆

我見青i 大電hd 都認可咗
係咪grad咗唔洗經驗直接入會？
反而暴大冇認可
polyu要 master

係咪中咗可以唔洗工作經驗直接入會？
利申：中咗

有無人upload reo-43佢話填漏野up唔到？

no, just hkie.

所以唔好坐定粒六。

四月二dead功能組別 ，我hkie申請唔夠一年係咪趕唔切

會藉幾多年，聽日整

pish
唔好再遲到啦

推
尋日登記咗

今年畢業報唔報得切？

香港master讀1年
即係有個ICT/ee/ce/cs嘅master 都入唔到？

唔清楚，答你唔到。

想問下IVE HD畢業, 讀CSA, 13年8月返第一份programmer 工, 到而家都仲係programmer, 係咪申請得?

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

why IT need to pay

青i hd 我見佢accredit咗，佢當係university
但唔夠3年

咁如果我讀ive hd on list 咁點?

2020年7月25日或之前滿18歲 就可以登記做選民，你登記咗未啊？

照開acc照填
揀professional membership
根據真實情況填
唔得佢應該會自動唔俾你入
我遲d試吓

三個分會係咪是但入一個都OK?

跟你既專業/工作經驗填。

已經入咗computer我個科氣象最接近應該係電腦

【IT種票風雲】廉署起訴17人 IEEE成風眼 要入會變選民好簡單？

合資格人士如實申報冇野驚

台灣IT狗仲未學術審查 做唔做到選民

名校唔使做

Reo41 同 reo43 兩張form應該填邊張？

41係新選民，43係現有超區選民

想問下本身係選民既話(無超區嗰D)要點搞?

想問下邊個IT界候選人支持取消功能組別？

你做左咩會無得投功能組別
超區都主動放棄左？

呢樣真係無咩印象
係唔係填表嗰陣有D野要填?

自己上網查返

正常你特別申請會自動做左超區，除非你填form個陣揀唔要（好似係

交去選委會係咪只有傳真或者郵寄？
驚 郵件寄失趕唔切

係it公司做緊但個position叫engineer計唔計工作經驗

網上upload交form。

EE Grad lm，今晚返去搞

更正，仲讀緊書唔得，起碼畢左業先。

CS/CE/EE/ICT學位畢業：無需相關工作經驗
其他學位畢業：3年CS/CE/EE/ICT相關工作經驗
無大學學位：6年CS/CE/EE/ICT相關工作經驗

----------

係選舉事務處網站交左form之後，過幾日會收到選舉事務處既回郵或者電話，話要遞交證明文件。

可以回郵/電郵以下文件給選舉事務處
1.學歷證明：大學畢業證書
2.工作證明：CV，僱主工作證明（佢話either one,但驚唔夠我俾晒佢）
3.入會證明：IEEE網站個personal profile，顯示番你個名，會員編號，同有join到相關既society。

IEEE有無得charter?

要電子證書?
有冇link可以畀我睇一睇 (伸手)

睇一樓 前線科技人員 既整合資訊。

唔知，但應該計 ICT 相關
好多中小企嘅 one man band 都係叫 engineer
冇degree，但夠6年，唔知得唔得?

我5年多d未夠6年

夠六年得

7號交咗F, 上星期無選舉事務處contact過
佢個網話2星期
洗唔洗主動追?

可能近deadline所以未處理到你個單。
可以等收信先。

Computer Society 係咪一定要用 Professional 身份而唔係Basic?
見 Basic 同 Professional 差 $10 USD

前面有人貼promo code有得平喎

我試左唔得

收到封信，選委會叫我提供文件去證明我係合資格既it界選民

上面都有人教揀basic，應該冇問題
我試過呢個得 "ACM20" (大草)，但只限Computer Society
因為我揀 Circuits and Systems Society，所以冇用到個code，你可以試試
啱啱fax去選委會，依家等回覆

睇置頂pin

郵寄張form 差唔多兩個星期，冇回信
聽日打去問下

等咗幾耐?

fax之後5日收到

本身已經係超區選民，轉IT界應該係填REO-41定係REO-43？定係兩份都要？

43

有冇人知如果唔續會既話係咪唔會影響功能組別既選民資格?

唔是IT guy
照推

VR計唔計IT
另外我其中一年工作經驗係part-time RA (80%，嗰陣defer淨係讀一科，返四日)，唔知計唔計

我上月月尾upload 左張form
到而家都仲未回覆

以前係IT PM應該入咩

邊度有得 upload?

選舉辦事處有得submit pdf

如果配票用呢個方法有冇可能，it人請入

係咪要有電子證書先得

你用acrobat reader整個電子簽名就得

你用adobe reader整個電子簽名就得